[真正第一滴血]【山竹災後】西貢發現男屍飄浮海面 身份待查

其實西貢的災情都幾嚴重, 海灣燒烤場完全冇曬, 好多船沉咗或者擱淺

【山竹災後】西貢發現男屍飄浮海面 身份待查

西貢海傍街7號對開碼頭，早上8時23分，途人發現一名男性浮屍，在西貢魚類批發市場對開海面飄浮，由於受「山竹」吹襲影響，海面佈滿垃圾，當時男浮屍在垃圾堆中飄浮，屍身明顯發脹瘀黑。救援人員用橡皮艇將浮屍撈起上岸，警方大為緊張，正調查死者身份，暫未知死者是否因「山竹」吹襲的傷亡者。據了解，死者年約50歲。
據現場所見，西貢海傍一帶滿目瘡痍，不少船都已在風暴中破損及被吹上岸，令人關注死者會否有可能是船主又或是漁民。有西貢居民則表示，區內只得小型的避風塘，欠缺有足夠泊位的大型避風塘，故打風時不少漁船或遊艇都沒有安全泊位可使用（見另稿）。

【山竹災後】西貢海舖滿垃圾 逾千萬遊艇衝上岸

強颱風「山竹」破壞力驚人，屬低窪地區的西貢、白沙灣、相思灣一帶首當其衝，它襲港時，西貢海傍區域其實是重災區，不時受到數米高的大浪拍擊，10號風球當日早上，西貢更曾錄得最高陣風達到每小時181公里，海水出現倒灌，並出現一個個漩渦；西貢碼頭附近對開海面，風高浪急，停泊的船隻、遊艇被吹得七零八落，部份更衝上岸，損壞不堪。
山竹災後，碼頭對開海面全舖滿垃圾，驟眼看已不是海，而是垃圾江，小艇浸在垃圾堆中，不忍卒睹，有遊艇衝上石灘擱淺，災情嚴重。部分遭到破壞及沖上岸的，包括價值以千萬元計的遊艇，亦有遊艇或漁船傾側入水，漁民及船主均損失慘重，岸邊的情況可說是滿目瘡痍，仿如遭受海嘯侵襲，令人想起災難片《明日之後》。
在漁民及水上人的fb群組中，不少人都抱怨政府近兩天都未有深入跟進西貢的災情。不少居民都認為，造成嚴重災情的主因，是西貢區內一直未有興建具抗風浪能力的合格大型避風塘（只得小型避風塘），亦未有足夠石堤保護西頁碼頭一帶，結果在山竹襲港時不少船隻都無地方避巨浪，最終損毀，甚感無奈。不少紛留言指對西貢災情感到「好心痛」、「喊咗出來」。有居民促請政府盡快在西貢區興建大型避風塘，也希望拖拉多年的「在西貢碼頭對開及西沙興建兩條石堤」的計劃，不會再因為有人不滿影響「靚景」而反對。
留言的市民中，原本不少人都指唯一慶幸是「西貢暫未有人傷亡」，未料今晨即發現西貢區出現浮屍，居民關注死者會否有可能是山竹襲港時的受害人。

趕返工？

林鄭又可以繼續用安然度過形容

西貢group有人話好似係鬼佬

跳海自殺啦擺明

可能是山竹襲港時的受害人

一定係無業漢

游水返工果時浸死

唔關天竹事

會唔會之前殺左既人而家衝返上岸

可能係同沈船有關，西貢避風塘唔夠位，有啲船會泊去早禾坑對開，船主就留守係船上，上面藍色嗰隻大船，聽聞4千幾萬，都係泊係早禾坑。

今次竹係西貢起碼沈咗或者擱淺咗十幾廿隻船，沿海邊災情都幾嚴重，海濱長廊啲石牆操爛晒，只係因為尋日啲路Block哂，記者仲係入唔到西貢，新聞冇報。

生果報半碼版:[img]

做乜屍體既相又唔post